[拋玉引玉] 嚴選一人N套冷冷哋門但睇完會好想其他人都一齊睇嘅漫畫作品

如題，

而家呢個世道大概就只有睇漫畫嘅時候大家先可以真真正正咁冷靜落嚟，忘記所有不快，而要做到呢樣嘢，就必須要有一個足以令你浸淫喺其中都不自覺嘅好漫畫。

所以今日就嚟同大家推介兩套我覺得唔算太大眾（at least身邊無乜人會提起）嘅作品。

1. 噬謊者／嘘喰い／The Lie Eater
作者：迫稔雄／話數：539話／單行本數：49本

開頭以為只係 超智遊戲 之流嘅鬥智鬥力作品，啲作畫同文戲又有種令人尷鳩尬嘅感覺，但越睇落去越覺得不得了。 不過詳情就唔講了，有興趣自己睇！

隨住故事嘅推進，就可以慢慢知道呢個世界觀嘅格局，有趣嘅就係佢好似 John Wick 咁，細得嚟，夠完整。亦都證明到故事嘅發展唔需要毫無意義地 expand，更加需要嘅係點到即止嘅收尾。（七原罪、龍珠 ）

2. 怪物 MONSTER／モンスター／Monsutā
作者：浦澤直樹／單行本數：18本

浦澤直樹 a.k.a. 20世紀少年 作者，呢套嘢有幾神相信唔洗我多講，而我介紹嘅呢一套我就覺得有過之而無不及。

先講缺點：一追呢套個人即刻無乜精神。 事關一睇就停唔閪到落嚟，用咗兩日時間一口氣 chur 撚哂，睡眠時間被打亂，返工都無力。

呢套分鏡同人物塑造力強，不過呢個係漫畫家嘅功力啦，而故事上營造嘅懸疑感好重，好引人入勝，令人好想繼續睇落去。

越睇越有種心寒嘅 feel、成個人都會好沉重、代入感唔知點解咁重。（可能因為我係讀 History 嘅，而呢套嘢嘅故事背景係東西德糾紛時期嘅架空故事）總之就係好正。 唔好因為 title 叫 Monster 然後主角係天才腦外科醫生而覺得跟住落嚟係講個醫生整咗隻科學怪人出嚟，因為怪物，另有其人。

講住咁多先！唔想講劇情相關嘅嘢，因為想大家親自由零開始去接觸所有唔同嘅作品。

下面大家接力！

毒撚開 post 無人理

Happy Sugar Life
Sola
奴隸兔

Happy Sugar Life有睇過少少，見到女主以為係好似我妻由乃嗰款咁。

水上悟志所有書 特別係D短篇集
九井諒子既短篇集

八度和音

講多啲 附埋圖更佳

魂環
炎拳
悲慘的欺凌者
黑金丑島君

東京80年代
大學時期嘅戀愛故事

其實想推介照直講咪得，唔使特登講冷門...

噬謊者世界第一

個作者依加新連載，畫格鬥漫都好正

噬謊者冷閪咩

黑金正。。。黑到仆街

人地係戰舞

次次見D人開POST講咩冷門漫畫, 一入去POST就

識推。推

烙印
獵人
五星
加爾巴
星矢冥皇dx

屌你老味。我要我所有朋友都要等到2047先睇結局！

寶石之國

兩套都出名 建議樓主走先

一腳踢死你

噬謊者以前無人問津我好努力推都冇人理我

直到我不再是我

#1知唔知咩叫冷門

水上悟志有人講咗
我例牌搭多套魔人偵探nero

再冷門啲嘅我推介呢套

校園青春，主題係學生會偏冷，似銀之匙
同作者另一套比較出名，叫神槍少女

MONSTER無記錯好似以前tvb都播過 點會冷門

Blame!

呢套真世界級

女僕咖啡廳

吞噬人間

go打gun

魔法教師
內衣教父
軍雞
最強不良傳說
極度恐慌
特極囚犯
掠奪者
地球下課後
少男的異想星球
請叫我英雄

請叫我英雄點會想叫其他人睇

啱啱出個陣我追住睇左2年跟住斷更左

回憶係美好嘅，唔好搵返嚟睇喇

我睇到佢地坐漁船出海就冇左

上面呢啲全部時不時就會見到
點冷法

我推有害無罪玩具

Ching 好型🙏睇到咁冷門實溝到好多女

事實真係唔冷
唔係話我睇到幾冷
上面1518就真係冷啦
唔知點解數字名好似都冷冷地

1518唔長，好快睇完幾好睇架

幾好既哲普入門

話說相田裕最近有新連載

好少追新番，等到死都未完

晚安布布
烙印

晚安布布 睇撚到夜晚瞓唔到 …

黃金神威
天真與閃電/甜蜜稻妻

少年的深淵
我心裏危險的東西
ARTE

以樓主嘅“冷冷地”嘅準則，如果噬謊者同Monster 算係“冷冷地”嘅話，咁我會推薦呢啲...：
孤高之人：攀山，內心世界好正，簡直係藝術品
彌留之國的愛麗絲：互相撕殺嘅“遊戲”
Billy Bat：樓主有睇monster應該都會對呢個有興趣
快樂人生：講人性仆街嘢，一個個短篇集合而成
死亡清掃人：清理屍體同現場嘅職業

真·冷門
地雷震

缺點：頭個幾期啲畫功好·撚·惡·頂
後面個啲靚到痴線
續集地雷震Diablo 係高橋努畫功巔峰之作

噬謊者都係完左先多人識以前連載緊個時推post冇人理。

噬謊者世界第一